\section{Metode Penelitian}
\label{sec:research_methodology}

Penelitian ini berfokus kepada nilai \foreign{Round-Trip Time} (RTT) dari data yang dikirim
menggunakan protokol WebTransport dalam berbagai nilai \foreign{packet loss} dengan protokol
WebSocket sebagai acuan. Penelitian dilakukan pada lingkungan yang terkontrol. Aplikasi klien dan
server dijalankan pada \foreign{Virtual Machine} (VM) dengan jaringan virtual. Tahapan-tahapan
pada penelitian ini secara garis besar digambarkan pada \cref{fig:step}.

\begin{figure}
	\centering{}
	\input{images/step.tex}
	\caption{Tahapan-tahapan Penelitian}
	\label{fig:step}
\end{figure}

Dalam melakukan simulasi berbagai kondisi jaringan, jaringan diberikan \foreign{packet loss} dan
juga \foreign{bandwidth} yang telah dikontrol secara artifisial menggunakan Linux \foreign{Traffic
	Control} (tc) dan netem. Lingkungan pengukuran ini dibahas lebih lanjut pada
\cref{sec:measurement_environment}.